【中國盃】國足0：1負泰國無緣決賽 簡拿華路首度領軍敗陣 「泰國美斯」奠勝 (22:25)

中國隊（國足）兼職新帥簡拿華路今晚首度領軍「落筆打三更」，在中國盃面對亞洲盃手下敗將泰國隊，最終被「泰國美斯」猜拿迪普桑格辛一箭定江山，主場以0：1敗陣，連續3屆無緣決賽。

國足自名帥納比在亞洲盃後離任，由師承他的簡拿華路兼任。銳意年輕化的國足，今次未有徵召老將鄭智及效力西甲愛斯賓奴的前鋒武磊，執教中超廣州恒大的「大簡」，亦帶同了8名恒大球員入隊。兩個月前的亞洲盃16強，中國以2：1反勝泰國晉級，今次兩軍再戰，國足有首獲徵召的上海上港前鋒呂文君正選，亦有兩名年輕球員高準翼及韋世豪「擔正」。泰國則有隊長鄧達等人因傷退隊，由日職北海道札幌岡薩多主力、有「泰國美斯」之稱的猜拿迪普桑格辛領軍。

今仗在廣西南寧開賽，東道主國足在上半場卻受壓，被客軍的猜拿迪連番進襲，結果在33分鐘，便被身高僅1.58米的「泰國美斯」，殺入禁區接應地波傳中熨射得手，為泰國領先1：0，完半場前，韋世豪有兩次射門機會均被門將施華拉撲出後，國足半場落後1球。

換邊後，國足有多次攻門機會，中場蒿俊閔起腳射高，前鋒董學升亦頭槌攻門頂高，反觀泰國前鋒艾迪薩有次擴大比數良機，在禁區無人看管下起腳，但被今仗連番撲救的國足門將顏駿凌再一次飛身撲出。及後國足傾力反撲無功而還下，最終以0：1落敗。泰國晉身下周一決賽，將與明晚出場的烏茲別克或烏拉圭爭標。

入波條友叫猜拿，中國又贏

無磊無計

大簡

中華秦國

下次請聖馬力諾算啦

輸就當係集訓隊
下世都無得輸

同你一樣

是但啦個名